{ "izlozbe": [{"naziv":"Inter\/Akcija 2019","datum":"2019-11-26","vreme":"12:00","cena":"500RSD","adresa":"Dom Omladine","opis":"Izlo\u017eba okuplja umetni\u010dke pozicije studenata zavr\u0161nih godina Fakulteta likovnih umetnosti koje se kre\u0107u od subjektivnih poimanja stanja savremenosti do razmatranja njenih \u0161irih dru\u0161tvenih okvira. Kroz razli\u010dite medije i tehnike mladi umetnici iskazuju svoje poglede na pitanja o sada\u0161njosti, njene razli\u010dite forme, fenomene i tendencije. Inter\/Akcija na sve\u017e na\u010din otkriva presek aktuelnih gibanja u okviru najmla\u0111e generacije umetnica i umetnika koji aktivno istra\u017euju u poljima formalnog, pojavnog, verbalnog i vizuelnog; suprotstavlja raznorodne identitete novih umetnika i novih kustosa, a njihovu zajedni\u010dku imaginaciju preta\u010de u izlo\u017ebu. Ovakav vid povezivanja i zajedni\u010dkog rada omogu\u0107ava u\u010desnicima da za vreme studija razviju ve\u0161tine prezentacije i intepretacije umetni\u010dkog dela i, kao kona\u010dan cilj, ostvare svoje ideje kroz izlaga\u010dku delatnost.","slikaPut":"images\\interakcija.png"},{"naziv":"Zemlja nije moj dom","datum":"2020-01-08","vreme":"16:00","cena":"600RSD","adresa":"Dom Omladine","opis":"Izlo\u017eba crte\u017ea Nenada Mari\u0107a \u201cZemlja nije moj dom\u201d, na ekspresivan na\u010din predstavilja stav umetnika o socio-politi\u010dkim pitanjima dana\u0161njice. Autor kroz li\u010dnu estetiku konstrui\u0161e narativ koji indirektno ukazuje na percepciju pojedinca unutar dru\u0161tvanog konteksta i na taj na\u010din dekodira vrednosti svakodnevice. Kroz liniju i formu, serija crte\u017ea objektivizuje istaknute protagoniste, koji predstavljaju karakteristi\u010dne simulakrume dana\u0161njice.\r\n","slikaPut":"images\\zemljanijemojdom.jpg"}]}